\documentclass[twoside, a4paper, 12pt]{book}
\input{preamble.tex}
\input{styles.tex}

% ------------------------------------------------------------------------------
% Affiliation
% ------------------------------------------------------------------------------
\title{Neural network-based generative models for anomaly detection}
\subtitle{Dissertation}

\author{Ing. Vít Škvára}
\programCZE{Aplikace přírodních věd}
\branchCZE{Matematické inženýrství}
\programENG{Applications of Natural Science}
\branchENG{Mathematical Engineering}
\academicyear{2023}
\date{1. října 2023}
\supervisor{Doc. Ing. Václav Šmídl, Ph.D.}
\supervisorspec{Ing. Jakub Seidl, Ph.D.}

\acknowledgment{Díky všem svým školitelům za trpělivost a pomoc při studiu a výzkumu. Tuto práci věnuji především své rodině a ze všech nejvíc své ženě.}

\newcommand{\vs}[1]{{\color{red}#1}}

\titleCZE{Generativní neuronové sítě pro detekci anomálií}
\thesistype{Disertační práce}
\abstractCZE{
    Tématem této práce je detekce anomálií pomocí hlubokých generativních modelů. Čtenář je nejprve seznámen se základními koncepty a technikami, které se používají k řešení problémů detekce anomálií. Poté je představen podrobný přehled generativních modelů a jejich aplikace v detekci anomálií. Vybrané generativní modely jsou spolu srovnány v rozsáhlé experimentální části, která si klade za cíl identifikovat jejich síly a slabiny. Na základě teoretických a praktických poznatků, získaných v předchozích kapitolách, je poté představen vlastní generativní model určený pro detekci sémantických anomálií v komplexních obrazových datech. Hlavní motivací určující architekturu modelu je skutečnost, že anomálie mohou pocházet z různých zdrojů a může být více důvodů, proč je vzorek považován za anomální. Tím se navrhovaný přístup liší od podobných modelů, které tuto skutečnost nezohledňují. Model rozkládá obraz na tři nezávislé složky - tvar objektu a texturu jeho popředí a pozadí - a poskytuje pro každou z těchto složek anomální skóre. Tyto skóre lze použít k identifikaci zdroje anomálie v obraze přímo, nebo mohou být kombinována pomocí vah získaných z několika označených vzorků anomálií.
}
\keywordsCZE{neuronové sítě, generativní modely, detekce anomálií}

\titleENG{Neural-network-based generative models for anomaly detection}
\abstractENG{
The topic of this thesis is anomaly detection with deep generative models. The reader is first introduced to basic concepts and techniques that are used to solve anomaly detection problems. Then, a comprehensive overview of generative models and their application in anomaly detection is presented together with a large-scale experimental survey that aims to identify their strengths and weaknesses. Armed with the obtained theoretical and practical knowledge, a novel generative model is introduced whose application domain is detection of semantic anomalies in complex image data. The motivation for the model comes from the fact that anomalies might come from multiple sources and there might be many reasons for a sample to be deemed anomalous, while most novel anomaly detection methods do not consider this. The proposed model decomposes the image into three independent components---the shape of an object and its foreground and background textures---and provides anomaly scores for each of those components separately. The scores are used to identify the source of anomality in an image in a completely unsupervised manner or they can be combined using weights obtained from a few labeled samples of anomalies.
}
\keywordsENG{neural networks, generative models, anomaly detection}

% ------------------------------------------------------------------------------
% Document
% ------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

\maketitle

\input{chapters/chapter_intro.tex}

\input{chapters/chapter_shallow.tex}

\input{chapters/chapter_survey.tex}

\input{chapters/chapter_comparison.tex}

\input{chapters/chapter_sgvaegan.tex}

\input{chapters/conclusion.tex}

% ------------------------------------------------------------------------------
% Appendix
% ------------------------------------------------------------------------------
\part*{Apendices}
\appendix

% what is in the appendices will be decided later
\input{chapters/appendix_math.tex}

\input{chapters/appendix_datasets.tex}

\input{chapters/appendix_codes.tex}

% ------------------------------------------------------------------------------
% Bibliography
% ------------------------------------------------------------------------------
\cleardoublepage
\phantomsection

\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}
\bibliography{references.bib}
\bibliographystyle{unsrt}

\end{document}